---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Утверждал ли Иисус, что он Бог?
date: 2024-11-10
description: Мусульмане верят, что Иисус был пророком, который призывал людей поклоняться
  только Аллаху, никогда не называя себя Богом.
sources:
- href: https://seekersguidance.org/answers/general-counsel/did-jesus-claim-to-be-god/
  title: seekersguidance.org
- href: https://islamqa.info/en/answers/10277
  title: islamqa.info
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/88187
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/43148
  title: islamqa.info
translator_id: 602181
---

Мусульмане верят, что Иисус {{ $page->pbuh() }} был одним из рабов Аллаха и одним из Его благородных посланников. Аллах послал Иисуса к детям Израиля, чтобы призвать их к вере в одного Аллаха и поклонению Ему одному.

Аллах поддерживал Иисуса {{ $page->pbuh() }} чудесами, которые доказывали, что он говорил правду; Иисус родился от Девы Марии без отца. Он разрешил иудеям некоторые вещи, которые были им запрещены, он не умер, и его враги иудеи не убили его, напротив, Аллах спас его от них и живым вознес на небо. Иисус рассказал своим последователям о пришествии нашего Пророка Мухаммада {{ $page->pbuh() }}. Иисус спустится обратно в конце времен. В День воскресения он отречется от утверждений о том, что он был Богом.

В день воскресения Иисус предстанет перед Господом миров, Который спросит его перед свидетелями о том, что он сказал сынам Израиля, как говорит Аллах:

{{ $page->verse('5:116-118') }}

Честное исследование показывает, что Иисус {{ $page->pbuh() }} никогда прямо и недвусмысленно не говорил, что он Бог. Это авторы Нового Завета, ни один из которых не встречался с Иисусом, утверждали, что он Бог, и распространяли это. Нет никаких доказательств того, что настоящие апостолы Иисуса утверждали это или что они были авторами Библии. Напротив, Иисус постоянно поклонлся и призывал других поклоняться только Богу.

Утверждение, что Иисус {{ $page->pbuh() }} является Богом, не может быть приписано Иисусу, если оно так резко противоречит Первой Заповеди не принимать никаких богов, кроме Бога, и не делать кумира из чего-либо на небе и на земле. Кроме того, логически абсурдно, чтобы Бог стал Своим творением.

Таким образом, только утверждение ислама является правдоподобным и согласуется с ранним откровением: Иисус {{ $page->pbuh() }} был пророком, а не Богом.
